港人除繼續抗爭外別無選擇 香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

港人除繼續抗爭外別無選擇
香港民意研究所副行政總裁 - 鍾劍華

剛過去的這一星期，很多香港人都有強烈意願要走出來提醒自己和所有人，不要忘記去年這星期發生的事。整件事的發端是去年2月，林鄭領導下的政府帶頭破壞一國兩制，推出一條摧毀港人治港的送中條例。由2月到6月的爭持過程中，政府漠視市民及國際社會反應，再次凸顯了香港政制的不合理，這是最根本的原因，也令到問題無法單憑暫緩甚至最終撤回草案得到解決。

北京不願正視這一點，就令事件演變成過去一年始終難以遏止的抗爭運動，整件事也在北京主導、特區政府出賣港人的情況下，向着摧毀性的方向發展。港人沒有平息怒氣及停止抗爭。北京當局也繼續迷信暴力，以為縱容香港警隊濫捕濫打，加強操控，就可解決問題。甚至以為越俎代庖推出一條國家安全法，就可令港人及國際社會接受現實。

這種近乎賭博式的管治策略，根本就不是一個負責任政府的應有所為。。。。。。。。。。。。。。、京官及外交部發言人的口吻中。

港人面對警暴打壓，面對港官的無恥下流，卻始終沒有放棄。加上國際社。。。。。。。。。。。。。來未試過如此嚴厲的制裁方案及名單，國際社會的對應似乎還陸續有來。

如此發展下去，北京可能真的會求仁得仁，香港社會就會變成一國一制。對港。。。。。。。。。。。。。種，其實已與一國一制沒多少分別。作為普通香港人，確實已沒甚麼好輸。

不怕制裁是夜行人吹口哨

美國及國際社會如果因國安法而推出制裁，真的不會對香港及大陸有甚麼影響嗎？如果是這樣，特首、財爺又何須一再強調這一點？一再要強調影響有限，正好反映影響可大得令特區政府難以承受！

如果整個國際社會不再視香港為一國兩制，對中國會構成多嚴重的影響？現在尚難評估，但說影響輕微也顯然只是夜行人吹口哨。經濟影響暫且不說，但從象徵意義層面。。。。。。。。。。。
香港之後「繼續維持香港安定繁榮」的中國政府，事實證明它沒有這個能力。

一國兩制的存在，從一開始就是表明要在中共那一野蠻體制之外，維持着一個與普世價值接口的現代文明城市！大家心知。。。。。。。。。。。。。。那種威權體制改寫國際社會的秩序及規則。既然如此，又何須口頭上還是要繼續擁抱一國兩制？

北京當局現在以這樣野蠻的策略攬炒香港，卻還要在口頭上擁抱虛假的一國兩制，除了反映這個政治集團的虛偽。。。。。。。。。。。。。。方向，我們都要堅持以去年這個星期香港人立足的起點繼續去爭取！
鍾劍華
香港民意研究所副行政總裁

Push